# White Card

Оригинал: http://www.bmbah.hu/index.php?option=com_k2&view=item&layout=item&id=1714&Itemid=2100&lang=en#

## ПРИЕМЛЕМОСТЬ

Белая карта выдается гражданину третьей страны, который

* имеет подтвержденные трудовые отношения в стране, отличной от Венгрии, и выполняет свою работу в Венгрии с использованием передовых цифровых технологий, или владеет долей в компании с подтвержденной прибылью в стране, отличной от Венгрии, и выполняет свою работу. или управляет своей компанией из Венгрии, используя передовые цифровые технологии,
* соответствует общим условиям пребывания в Венгрии более 90 дней в течение любого 180-дневного периода и не подвергается какой-либо дисквалификации, предусмотренной законом, и
* не занимается прибыльной деятельностью в Венгрии и не владеет долей в венгерской компании.

Белая карта не выдается

* любому гражданину третьей страны, целью пребывания которого является
* заниматься прибыльной деятельностью или
* действовать в качестве исполнительного директора коммерческого коммерческого объединения, кооператива или другого юридического лица, или
* выполнять работу в качестве самозанятого за вознаграждение (например, в качестве самозанятого);
* кто имеет вид на жительство с целью учебы или участвует в краткосрочной стажировке под наблюдением в рамках учебы,
* кто находится на территории Венгрии,
* любому гражданину третьей страны, подавшему заявление о предоставлении статуса беженца в орган по убежищу или запросившему какую-либо дополнительную форму защиты или временную защиту в орган по убежищу;
* любому лицу, получившему статус беженца или любую дополнительную форму защиты или временную защиту в Венгрии;
* к изгнанникам
* любым гражданам третьих стран, высылка которых была приостановлена по фактическим или законным основаниям
* любому гражданину третьей страны, имеющему вид на жительство в ЕС
* любому гражданину третьей страны, который прибывает на территорию Союза в рамках внутрикорпоративного перевода, или
* гражданам третьих стран, допущенным в Союз с целью трудоустройства в качестве высококвалифицированных работников.

## ОПРЕДЕЛЕНИЯ

[Гражданин третьей страны](http://oif.gov.hu/images/formanyomtatvanyok-teljes/ENG/pdf/FOGALOMMAGYARAZAT%20EN.pdf): невенгерские граждане и лица без гражданства, за исключением лиц, имеющих право на свободное передвижение и проживание (граждане ЕЭЗ и члены семьи, сопровождающие или присоединяющиеся к гражданину ЕЭЗ или гражданину Венгрии).

[Белая карта](http://oif.gov.hu/images/formanyomtatvanyok-teljes/ENG/pdf/FOGALOMMAGYARAZAT%20EN.pdf): вид на жительство, владелец которого имеет подтвержденные трудовые отношения в стране, отличной от Венгрии, или имеет долю в компании с подтвержденной прибылью в стране, отличной от Венгрии, и в обоих случаях работает или управляет своей компания из Венгрии, использующая передовые цифровые технологии.

## ИНФОРМАЦИЯ О ПОДАЧЕ ЗАЯВОК И СВЯЗАННЫЙ ПРОЦЕСС

Требования для оформления Белой карты – заполненная форма, обязательные приложения и оплата процессуального сбора.

При оформлении вида на жительство у заявителя берутся черты лица и отпечатки пальцев для выдачи вида на жительство, содержащего биометрические данные. Пострадавший гражданин третьей страны обязан соблюдать и вынужденно мириться с этой процедурой.

За исключением случаев, предусмотренных законодательством, заявление на получение Белой карты может быть подано любому сотруднику консульства Венгрии или в любом другом месте, уполномоченном принимать заявления на получение вида на жительство, расположенном в стране, где находится постоянное или временное место жительства заявителя, или в страна гражданства заявителя. Граждане третьих стран могут подать заявление на получение въездной визы для получения вида на жительство до въезда в страну в заявлении на получение вида на жительство, без необходимости подачи отдельного заявления.

Если региональное управление принимает решение в пользу заявки на получение вида на жительство, это означает одобрение выдачи въездной визы для получения вида на жительство, о чем уведомляется компетентный сотрудник консульства. Въездная виза для получения вида на жительство выдается компетентным сотрудником консульства на основании решения регионального управления.

Кроме того, обратите внимание, что визы D для права на получение вида на жительство, выданные гражданам третьих стран, являются однократными визами, разрешающими пребывание не более 30 дней.

Помимо подачи заявлений на получение вида на жительство в венгерском дипломатическом представительстве по общему правилу, венгерское законодательство также предусматривает возможность подачи таких заявлений и в Венгрии. Граждане третьих стран, проживающие на территории Венгрии, могут подать заявление на получение вида на жительство в региональное управление, ответственное за место, где находится место проживания гражданина третьей страны, если есть особые обстоятельства, оправдывающие подачу заявления в Венгрия, или не имеют визы как граждане безвизовой страны, или если они на законных основаниях проживают на территории Венгрии вместе с таким гражданином третьей страны в качестве члена семьи. Исключительное обстоятельство, упомянутое выше, должно, в частности, охватывать любое событие, связанное с лечением, воссоединением семьи или профессиональной деятельностью, которое произошло по причинам, не зависящим от гражданина третьей страны, и которое препятствует подаче заявления в обычно установленном месте. в соответствии с общими положениями, установленными законом. Заявление о выдаче вида на жительство на основании особых обстоятельств может быть подано только лично в орган первой инстанции по месту проживания.

Гражданин третьей страны, имеющий гражданство безвизовой страны, легально проживающий в Венгрии без визы, может подать заявление на выдачу вида на жительство в электронном виде после регистрации на электронной платформе иммиграционного органа для начала процедуры. Для получения более подробной информации об электронном администрировании, пожалуйста, [нажмите здесь](http://oif.gov.hu/index.php?option=com_k2&view=item&layout=item&id=1311&Itemid=1848&lang=en).

Заявление о продлении вида на жительство подается в электронном виде не позднее чем за 30 дней до истечения срока его действия после регистрации на электронной платформе иммиграционного органа для начала процедуры. При подаче заявления должна быть приложена копия действительного проездного документа заявителя.

Для получения более подробной информации об электронном администрировании, пожалуйста, [нажмите здесь](http://oif.gov.hu/index.php?option=com_k2&view=item&layout=item&id=1311&Itemid=1848&lang=en).

Продление вида на жительство может быть предоставлено только в том случае, если соблюдены условия, изложенные в законе, и срок пребывания гражданина третьей страны превысил 90 дней в течение любых 180 дней до подачи заявления на вид на жительство.

Обратите внимание, что заявление, поданное в электронном виде, считается полученным органом, если уплачен сбор за административные услуги. Кроме того, необходимо явиться в компетентное региональное управление в течение 15 дней после подтверждения получения для подтверждения вашей личности, получения ваших биометрических данных и образца подписи, а также для признания ваших документов.


1. Плата за административные услуги, взимаемая за процедуру выдачи вида на жительство, составляет **110 евро**, которая уплачивается в дипломатическом или консульском представительстве в евро или в другой конвертируемой валюте или, в исключительных случаях, в законном платежном средстве государства. в котором подается заявление.
2. Плата за административные услуги, взимаемая за процедуру продления вида на жительство, составляет **23 000 венгерских форинтов**, если заявление подается в электронном виде через платформу инициирования электронной процедуры NDGAP (Enter Hungary).
3. Плата за административные услуги, взимаемая за процедуру выдачи вида на жительство для гражданина третьей страны, имеющего гражданство безвизовой страны, легально проживающего в Венгрии, составляет **24 000 форинтов**, если заявление подается в электронном виде через электронную платформу инициирования процедуры NDGAP (Введите Венгрию).
4. Плата за административные услуги, взимаемая за подачу заявления о процедуре выдачи вида на жительство на основании особых обстоятельств, сопровождаемого ходатайством о справедливом рассмотрении, составляет **39 000 венгерских форинтов**, если оно подается лично на территории Венгрии.

Плата за административную услугу оплачивается электронным платежным средством (банковской картой). В случае подачи заявления о процедуре выдачи вида на жительство на основании особых обстоятельств, сопровождаемого ходатайством о справедливом рассмотрении, поданным лично на территории Венгрии, плата за административные услуги уплачивается посредством электронного платежа. документ (банковская карта) или в виде банковского вклада (с использованием чека, выданного региональной дирекцией).

Если вы хотите запросить счет на оплату процессуального сбора, нажмите на ссылку ниже: [запрос на оплату процессуального сбора](http://www.bmbah.hu/images/formanyomtatvanyok-teljes/ENG/doc/SZAMVITELI%20BIZONYLAT%20K%C3%89R%C3%89S-en%202018.docx).

Региональная дирекция принимает решение по заявке на Белую карту для других целей в течение 30 дней. Компетентный иммиграционный орган доставляет документ о виде на жительство заявителю по почте. Заявитель может получить документ о виде на жительство в компетентном иммиграционном органе лично, если он может доказать, что он/она не в состоянии получить документ о виде на жительство по указанному почтовому адресу, однако он/она должен доказать это. обстоятельства.

В случае отказа решение может быть обжаловано в течение 8 дней после принятия решения, и апелляция должна быть подана в орган первой инстанции или в дипломатическое или консульское представительство, где было подано заявление. Если апелляция подается после установленного срока или если она подана лицом, не являющимся лицом, имеющим право на обжалование решения по делу заявителя, и если заявитель представляет в апелляционной жалобе какие-либо новые доказательства, о которых ему было известно до принятия решения или если апелляция подана без объяснения причин, орган первой инстанции отклоняет апелляцию без рассмотрения по существу.

Плата за административные услуги, взимаемая за апелляцию, поданную в дипломатическом или консульском представительстве, составляет **160 евро**, которая уплачивается в евро или в другой конвертируемой валюте или, в исключительных случаях, в платежном средстве государства, в котором ходатайство о подается апелляция. В случае подачи на территории Венгрии административный сбор, взимаемый за апелляцию, составляет **47 000 венгерских форинтов**, который должен быть оплачен с помощью электронного платежного средства (банковской карты) или в виде банковского депозита (с использованием чека). предоставляется областным управлением). В поле «комментарий» необходимо указать имя и дату рождения клиента, а также тип дела, т. е. «Апелляция на получение вида на жительство».

Если вы хотите запросить счет на оплату процессуального сбора, нажмите на ссылку ниже: [запрос на оплату процессуального сбора](http://www.bmbah.hu/images/formanyomtatvanyok-teljes/ENG/doc/SZAMVITELI%20BIZONYLAT%20K%C3%89R%C3%89S-en%202018.docx).

## Формы

The application shall be submitted with the form **“Application for Residence Permit”** and **Appendix 16** completed.

Forms optimised for Microsoft Word to be completed electronically:

* [Application for Residence Permit](http://www.bmbah.hu/images/Application_for_Residence_Permit.docx) and [Appendix 16](http://www.bmbah.hu/images/16_PPENDIX__16_White_Card_ENG.docx)
* [Application for Replacement Residence Document](http://www.bmbah.hu/images/Formanyomtatvany_OIF_angol/egyeb_other/Replacement_residence_permit_or_permanent_residence_permit.docx)
* [Application for Substitute Residence Document](http://www.bmbah.hu/images/Formanyomtatvany_OIF_angol/egyeb_other/Substitute_residence_permit_or_permanent_residence_permit.docx)

Forms available for downloading in PDF format, to be filled out manually:

* [Application for Residence Permit](http://www.bmbah.hu/images/Application_for_Residence_Permit.pdf) and [Appendix 16](http://www.bmbah.hu/images/16_PPENDIX__16_White_Card_ENG.pdf)
* [Application for Replacement Residence Document](http://www.bmbah.hu/images/Formanyomtatvany_OIF_angol/egyeb_other/Replacement_residence_permit_or_permanent_residence_permit.pdf)
* [Application for Substitute Residence Document](http://www.bmbah.hu/images/Formanyomtatvany_OIF_angol/egyeb_other/Substitute_residence_permit_or_permanent_residence_permit.pdf)

## ОБЯЗАТЕЛЬНЫЕ ПРИЛОЖЕНИЯ

### ДОКУМЕНТЫ, ПОДТВЕРЖДАЮЩИЕ ЦЕЛЬ ПРОЖИВАНИЯ

В случае выдачи или продления Белой карты цель пребывания может быть проверена:

1. В случае трудоустройства в стране, отличной от Венгрии, справка от работодателя с указанием
    * сфера деятельности работодателя,
    * положение о дистанционной, электронной работе и ее продолжительности и
    * обязанности и положение гражданина третьей страны,

2. В случае компании с подтвержденной прибылью документ, подтверждающий
    * обязанности и положение гражданина третьей страны,
    * сфера деятельности компании,
    * владение им акциями общества.

Процедура требует доказательств реальной и фактической деятельности как компании, так и работодателя, таких как

* регистрация компании в государственных органах,
* доход и прибыльная деятельность компании (например, с помощью налогового сертификата),
* другие достоверные средства.

### ДОКУМЕНТЫ, ПОДТВЕРЖДАЮЩИЕ СРЕДСТВА ПРОЖИВАНИЯ В ВЕНГРИИ

В случае выдачи и продления Белой карты считается, что гражданин третьей страны имеет достаточные средства для обеспечения своего существования, если ежемесячный законный доход гражданина третьей страны равен или превышает **2000 евро** в течение как минимум 6 месяцев до въезда, и он должен иметь эту сумму дохода на протяжении всего периода пребывания в Венгрии.

Требование существования может, в частности, быть подтверждено:

* справка, выданная работодателем, подтверждающая регулярный доход;
* справка, выданная налоговым органом;
* другие надежные средства.

### ДОКУМЕНТЫ, ПОДТВЕРЖДАЮЩИЕ НАЛИЧИЕ ВЕНГЕРСКОГО ПРОЖИВАНИЯ

Местом проживания в Венгрии должно быть имущество, указанное в реестре недвижимого имущества как жилое здание или отдельно стоящий дом, или любое подобное имущество, пригодное для проживания (минимум 6 квадратных метров жилой площади на человека), или коммерческое или другое помещение, которое считается подходящим закон.

Соблюдение требования о размещении в Венгрии может быть проверено

* договор найма жилого помещения, подтверждающий аренду жилого помещения;
* документ о безвозмездном проживании;
* документ, подтверждающий право собственности на жилое помещение, посредством заверенной копии документа о праве собственности, выданного в течение 30 дней до даты;
* действительное письмо-приглашение с приложением официального удостоверения;
* документальное подтверждение бронирования проживания и оплаты;
* нотариально заверенное заявление члена семьи, имеющего право на проживание в Венгрии, как обладателя долгосрочной визы или вида на жительство, со статусом иммигранта или постоянного жителя, имеющего вид на жительство или вид на жительство в соответствии с другим конкретным законодательством, или со статусом беженца, обещая заявителю жилье; или
* договор купли-продажи недвижимости и копия решения компетентного будапештского или районного государственного органа, дающего разрешение на приобретение недвижимости;
* другие документы.

### ДОКУМЕНТЫ, ПОДТВЕРЖДАЮЩИЕ НАЛИЧИЕ КОМПЛЕКСНОГО МЕДИЦИНСКОГО СТРАХОВАНИЯ

Вместе с заявлением о выдаче вида на жительство заявитель должен представить доказательство того, что он имеет доступ к комплексным услугам медицинского страхования (в частности, на основании специального другого законодательства о системе социального обеспечения, международного соглашения или специального соглашения), или что он имеет необходимые финансовые ресурсы для покрытия расходов на такие услуги.

### ДОКУМЕНТЫ, ПОДТВЕРЖДАЮЩИЕ УСЛОВИЯ ВЫЕЗДА

Условия выхода могут быть проверены

* действующий паспорт или разрешения, необходимые гражданину третьей страны для возвращения в страну его/ее происхождения или в страну, которую он/она указывает;
* и действительный билет на отъезд, или достаточные денежные средства для приобретения такого билета, или транспортное средство, на законных основаниях используемое гражданином третьей страны.

Вместе с заявлением гражданин третьей страны должен предоставить заявление о взятии на себя обязательства добровольного выезда с территории государств-членов Европейского Союза в случае отказа в удовлетворении заявления.

Во время процедуры иммиграционный орган может запросить дополнительные документы, помимо обязательных приложений, для установления соответствующих фактов дела, а также может предпринять дополнительные процессуальные действия. Административный срок не включает период времени между получением уведомления об устранении недостатков и моментом их выполнения.

После подачи заявки заявитель или его представитель имеют возможность прикрепить документы по почте или в электронном виде. В случае, если заявление подано в электронном виде, уведомление об устранении недостатков и предоставление недостающих документов будет осуществляться также в электронном виде.

### СРОК ГОДНОСТИ

Срок действия Белой карты составляет не более одного года и может быть продлен один раз с той же целью не более чем на один дополнительный год.

## ПРИНЯТЫЕ ПРАВА И ОБЯЗАННОСТИ

1. Гражданин третьей страны, имеющий действующий вид на жительство, имеет право въезда без визы и право проживания на территории государств-членов Шенгенской зоны не более девяноста дней в течение ста восьмидесяти дней.
2. Граждане третьих стран удостоверяют факт регистрации места проживания свидетельством о регистрации, полученным при уведомлении о месте проживания. Граждане третьих стран обязаны сохранять свидетельство о регистрации и постоянно носить его с собой. При переселении граждане третьих стран уведомляют иммиграционный орган в электронном виде при регистрации на электронной платформе иммиграционного органа для начала процедуры в течение трех дней.
3. Граждане третьих стран обязаны незамедлительно сообщить в иммиграционный орган [региональное управление Национального генерального управления по делам иностранцев, любой полицейский участок или компетентное дипломатическое или консульское представительство Венгрии во время пребывания за границей], если их проездной документ или вид на жительство утерян, украден или уничтожен. Иммиграционный орган должен подтвердить получение такого отчета в письменной форме. Иммиграционный орган должен быть немедленно уведомлен в случае, если проездной документ, который предположительно был утерян и заявлен как таковой, впоследствии будет обнаружен.
4. Гражданин третьей страны, имеющий «белую карту», обязан уведомить орган полиции по делам иностранцев о прекращении его/ее работы или коммерческой деятельности в стране, отличной от Венгрии, в течение пяти дней с даты прекращения.

Вид на жительство не может быть выдан члену семьи гражданина третьей страны, имеющего Белую карту, на основании родственных связей.

### ОТЗЫВ БЕЛОЙ КАРТЫ

Белая карта изымается иммиграционным органом, если гражданин третьей страны

* не выполняет условия для выдачи Белой карты или при наличии оснований для исключения,
* покинул территорию Венгрии на срок, превышающий 90 дней, или
* работает на или в интересах венгерского работодателя, занимается оплачиваемой работой или приобретает долю в венгерской компании.
